%% 
%% Created in 2018 by Martin Slapak
%%
%% Based on file for NRP report LaTeX class by Vit Zyka (2008)
%%
%% Compilation:
%% >pdflatex report
%% >bibtex report
%% >pdflatex report
%% >pdflatex report

\documentclass[czech]{mvi-report}

\usepackage[utf8]{inputenc} 

\title{Dobarvování černobílých filmů pomocí Konvolučních Neuronových Sítí}

\author{Vojtěch Polcar}
\affiliation{ČVUT - FIT}
\email{polcavoj@fit.cvut.cz}

\def\file#1{{\tt#1}}

\begin{document}

\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Úvod}
Stáhněte si neuronovou sít natrénovanou na dobarvování černobílých obrázků \cite{richzhang-color} a aplikujte ji na černobílé filmy. Zkontrolujte, že síť správně obarvuje korespondující oblasti v dvou následujících framech konzistentně (př.: obloha mezi snímky nezmění barvu z modré na zelenou) a případně implementujte algoritmus na stabilizaci barev.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Vstupní data}
Vstupní data jsou jakákoliv černobílá videa, která se dají stáhnout kdekoliv z internetu nebo natočit a pomocí vhodného filtru z nich udělat videa černobílá. 

V rámci předzpracování dat je za použití funkce \texttt{extract\_audio()} z videa extrahován zvuk pro konečné sloučení zpět a funkce \texttt{video\_to\_frames()} video rozdělení na jednotlivé snímky.

Odkaz ke stažení více zdrojových dat: \url{http://tiny.cc/xwbg1y}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Metody}
Pro zprovoznění a použití zadané neuronové sítě bylo nejdříve potřeba zprovoznit framework Caffe pro strojové učení. \cite{jia2014caffe} Z jeho pomocí zadaná neuronová síť pracuje. Tento framework má dva módy výpočtů - pomocí CPU nebo grafické karty. V této práci jsem využil výpočty pomocí CPU a to zejména z důvodu nezprovoznění frameworku pomocí GPU metody.

Implementace je jednoduchá a přímočará. Nejprve se z videa extrahuje zvuková stopa. Následně je video v metodě \texttt{video\_to\_frames()} pomocí knihovny \texttt{Open-CV} rozděleno na jednotlivé snímky. Snímky jsou v metodě \texttt{colorization()} předány neuronové síti, která je pomocí natrénovaných modelů obarví.

Metoda \texttt{frames\_to\_video()} obarvené snímky opět pomocí knihovny \texttt{Open-CV} spojí do videa a k němu je pomocí metody \texttt{add\_audio()} a knihovny \texttt{MoviePy} připojeno audio.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% --- VYSLEDKY
\section{Výsledky}

Výpočty pomocí procesoru (použitý procesor byl Intel Core i5 6500) byly velmi dlouhé. Jeden snímek potřeboval na obarvení přibližně 8-10 vteřin, což vychází přibližně na 6-7 snímků za minutu. Barvení proběhlo dle mého úsudku s očekávanými a pěknými výsledky. Barvy v přímo navazujících snímcích zůstávaly stejné a tudíž nebylo potřeba implementovat algoritmus pro stabilizaci barev. Použitá konvoluční neuronová síť je natrénována dobře.

\begin{figure}[h]
  \centering\leavevmode
  \includegraphics[width=.95\linewidth]{img/440.jpg}\vskip-0.5cm
  \caption{Původní snímek}
  \label{fig:source_img}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
  \centering\leavevmode
  \includegraphics[width=.95\linewidth]{img/colored_440.jpg}\vskip-0.5cm
  \caption{Obarvený snímek}
  \label{fig:colored_img}
\end{figure}

Na přiložených obrázcích \ref{fig:source_img}, \ref{fig:colored_img}, \ref{fig:source2_img}, \ref{fig:colored2_img} lze vidět snímky a jejich výsledné obarvení. Zvláštních výsledků jsem dosáhl za použití starších filmů. Jak je vidět na \ref{fig:source3_img} a \ref{fig:colored3_img} z původního černobílého filmu se stal snímek černo-hnědo-bílý. Důvodem špatného obarvení bude zejména to, že na tyto druhy obrázků není neuronová sí natrénovaná.

\begin{figure}[h]
	\centering\leavevmode
	\includegraphics[width=.90\linewidth]{img/811.jpg}\vskip-0.5cm
	\caption{Původní snímek}
	\label{fig:source2_img}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering\leavevmode
	\includegraphics[width=.90\linewidth]{img/colored_811.jpg}\vskip-0.5cm
	\caption{Obarvený snímek}
	\label{fig:colored2_img}
\end{figure}


\begin{figure}[h]
	\centering\leavevmode
	\includegraphics[width=.90\linewidth]{img/1495.jpg}\vskip-0.5cm
	\caption{Původní snímek}
	\label{fig:source3_img}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
	\centering\leavevmode
	\includegraphics[width=.90\linewidth]{img/colored_1495.jpg}\vskip-0.5cm
	\caption{Obarvený snímek}
	\label{fig:colored3_img}
\end{figure}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% --- ZAVER
\section{Závěr}
Použitá neuronová síť je velmi dobře připravena a natrénována na obarvování obrázků. Zlepšením by rozhodně mělo být obarvování pomocí grafické karty, které by mělo výpočty zrychlit a zkvalitnit. Také by se neuronová síť mohla v budoucnu dotrénovat i na starších snímcích, aby na ně mohla být lépe aplikována.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% --- Bibliography
%\bibliographystyle{plain-cz-online}
\bibliography{reference}

\end{document}
